張建宗稱封區檢測取得重大成效 不排除短時間內再搞

新冠肺炎疫情持續，政府在過去一星期進行三次「受限區域」強制檢測行動，發現14宗確診個案。政務司司長張建宗今日（31日）在網誌形容，行動精準並具成效，又強調力爭「清零」是特區政府首要抗疫目標，不排除在短時間內須於不同區域，以不同規模或形式展開強制檢測

東發大廈即使未有發現任何個案 亦符小區「清零」目標

張建宗在文中表示，防控疫情工作會按香港實際情況出發，「因時制宜」，採取精準、果斷、嚴厲和有效的防疫措施，以「快、準、狠」的戰略防止病毒在社區傳播。他稱，港府總結佐敦「受限區域」經驗，以「行動保密」、「範圍聚焦」、「時間壓縮」作為日後行動的目標，並隨即調整策略，油麻地及北角東發大廈A至D座作出限制與檢測宣告。即使東發大廈未有發現任何確診個案，但他認為行動有實際需要，符合小區「清零」的目標及令居民安心。

他又在文中指，雖然「受限區域」限制與檢測宣告在檢測結果獲得確定後會撤銷，但執法行動仍然繼續，政府會追查「漏網之魚」，上周已向約30位在「受限區域」不遵守強制檢測公告的市民發出定額罰款通知書。

消息：確診數字回升，本港今日(31/1)新增約50宗新型肺炎確診

搬去西環最安全

咁太古城呢